外國媒體:Hong Kong leader says extradition bill is dead

Hong Kong leader Carrie Lam said on Tuesday the extradition bill that sparked the territory's biggest political crisis in decades was dead, admitting that the government's work on the bill had been a "total failure."

Hong Kong leader Carrie Lam said controversial legislation that would allow extraditions to China was “dead,” her strongest indication yet that she would bow to weeks of mass protests and withdraw the bill.

“The bill is dead,” Lam told reporters Tuesday in Hong Kong. “Our work on the extradition bill amendment is a complete failure.”

Still, Lam stopped short of saying she would formally withdraw the legislation after a historic wave of mass protest marches that drew hundreds of thousands of people into the Asian financial center’s streets. Last week, some protesters stormed and ransacked the city’s Legislative Council in an unprecedented escalation.

要向外媒呈清 唔好比佢淡化國際輿論

Hong Kong's chief executive has said the controversial extradition bill with China "is dead".

Carrie Lam admitted the government's work on the bill, which has sparked a political crisis in the territory, had been a "total failure".

The proposed bill would have allowed people in Hong Kong to face trial in mainland China but its planned introduction led to mass protests and violence.

Hong Kong was under British rule until 1997, during which time it developed its own legal system and freedoms separate from mainland China.

我只知道離開左嗰幾位義士唔係要lee幾樣

唯有「撤回」呢兩字有法律效力，淋病而家點吹停止，dead,法律狀態依舊「無限期暫緩」

“Revoke” is making the bill illegitimate. Carrie said nothing legally binding since she “indefinitely postponed” the bill

係咪要清楚咁同外媒講返撤回既正確用字? withdraw

佢地見黎緊又有人上街，就會知件事未完

佢哋字面上睇係同一個意思

But she believes in God

A zombie is dead but still living

向佢地解釋字眼係程序上嘅分別

有美國州長信咗撤回